# สรุปทิศทางของหลังปรับกลยุทธ์มุ่งเป็นNutanix Enterprise Cloud Platform #
ผู้อ่านหลายท่านอาจจะคุ้นเคยกับผู้ผลิตเซิร์ฟเวอร์แนวใหม่ที่เรียกว่าอ่านบทสัมภาษณ์เมื่อปีที่แล้วได้อยู่บ้างในฐานะสตาร์ทอัพรายใหม่ซึ่งมีบทบาทในกลุ่มองค์กรอย่างมากและเพิ่งจะประกาศคุณสมบัติใหม่สำหรับซอฟต์แวร์และฮาร์ดแวร์จำนวนมากที่งานประชุมของ.NEXTของบริษัทที่เพิ่งผ่านไปมีนอกจากด้วย
แต่สำคัญที่สุดคงเป็นเรื่องการเปลี่ยนแปลงของทิศทางบริษัทจากไปสู่ผมมีโอกาสได้ไปร่วมงานที่ประเทศไทยจัดขึ้นเมื่อวานนี้เพื่อสรุปถึงความเปลี่ยนแปลงเหล่านี้โดยมีผู้อำนวยการอาวุโสฝ่ายการตลาดประจำภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกและญี่ปุ่นกับคุณทวิพงศ์อโนทัยสินทวีผู้จัดการประจำประเทศไทยของเป็นคนสรุปและบรรยายให้ครับซ้ายคุณทวิพงศ์ขวาจากสู่บอกว่าที่ผ่านมา
มักเป็นที่รู้จักในฐานะบริษัทที่ขายเซิร์ฟเวอร์และซอฟต์แวร์รวมกันเด่นที่ซอฟต์แวร์เป็นหลักซึ่งวางตลาดตัวเองเป็นแต่ในระยะหลังมีหลายบริษัทที่พยายามทำตามแนวทางแบบทำให้ในปีนี้ปรับกลยุทธ์หนีขึ้นไปเป็นและตัวเองเป็นแพลตฟอร์มเปิดมากขึ้นแต่ยังคงความง่ายในการใช้งานเช่นเดิมคือเปิดกล่องออกมาแป๊ปเดียวก็ทำงานได้เลยทิศทางนี้มาพร้อมกับการประกาศตัวซอฟต์แวร์และรุ่นถัดไปที่ใช้รหัสการพัฒนาว่า
โดยจะทำหน้าที่ของการเป็นแพลตฟอร์มมากขึ้นกว่าเดิมของใหม่ที่มาแน่นอนคือการเชื่อมเข้ากับโดยผ่านตัวกลางที่บริษัทเรียกว่าเชื่อผ่านทำให้งานที่รันอยู่บนเครื่องแบบเก่าและยังไม่รองรับกับคลาวด์ตัวอย่างที่ถูกยกเช่นในสายงานธนาคารที่ระบบใหญ่มากหรือค่าใช้ซอฟต์แวร์ในแบบที่แพงกว่าในกรณีของสามารถเข้าถึงทรัพยากรของระบบได้อย่างไม่มีปัญหานอกจากคุณสมบัติในการเชื่อมกับโดยตรงแล้ว
ยังมีเรื่องของการสนับสนุนโดยตอนนี้ยังรองรับเฉพาะอย่างเดียวเท่านั้นและในรุ่นหน้าก็พยายามจะให้ลดเวลาการลงเหลือแค่การคลิกเพียงครั้งเดียวเท่านั้นร่วมมือกับบริษัทอื่นมากขึ้นเมื่อปรับทิศทางไปหามากขึ้นสิ่งแรกที่ทำคือไปสร้างความร่วมมือกับบริษัทต่างมากขึ้นซึ่งมีเป็นบริษัทแรกโดยจะส่งฮาร์ดแวร์ตัวเองที่ติดตั้งผลิตภัณฑ์ของทั้งออกจากโรงงานมาให้มีและ
ทำให้ลูกค้าเชื่อมต่อกับที่เป็นได้ง่ายขึ้นนอกจากนั้นกับเองก็เป็นอีกหนึ่งสายความร่วมมือแม้ว่าจะมีผลิตภัณฑ์ทับซ้อนกันโดยบริษัทลูกของจะขายรุ่นที่บริษัททำให้กับด้วยส่วนก็เช่นกันและยังร่วมมือกับในการออกโซลูชั่นเรียกว่าโดยบอกว่ากินเวลาในการติดตั้งระบบเพียงชั่วโมงเท่านั้นและไม่ต้องเปลี่ยนทั้งองค์กรแต่เปลี่ยนตามรอบการจัดซื้อของแต่ละบริษัทได้ทันที
เพิ่มความสามารถใหม่นำเข้ามาช่วยงานแผนในส่วนตัวผลิตภัณฑ์ซอฟต์แวร์มีสองตัวคือและตัวหลังเป็นมีการเพิ่มความสามารถใหม่ลงไปที่น่าสนใจที่สุดสำหรับคือตัวระบบของที่มีการใช้ในการช่วยการคาดการณ์และวิเคราะห์ระบบในลักษณะของสมมติว่าซึ่งจะออกมาเป็นคำแนะนำในการจัดซื้อหาทรัพยากรเพื่อรองรับการใช้งานในภาคองค์กรที่มีมากขึ้นในระยะยาวได้ง่ายนอกจากนั้นยังมี
หรือผังแสดงภาพของเครือข่ายซึ่งจะทำให้เห็นภาพการเชื่อมต่อทั้งหมดขององค์กรและทำให้แก้ไขปัญหาง่ายขึ้นกว่าเดิมระบบค้นหาที่ดีขึ้นกว่าเดิมเพิ่มสำหรับไว้ในหน้าของเลยใช้แทนได้กรณีทั่วไปกรณีปรับแต่งมากยังต้องใช้เช่นเดิมและในรุ่นหน้าจะเสริมให้ทุกคนสามารถขอทรัพยากรที่ต้องการได้จากหน้าเว็บโดยที่ไม่ต้องวิ่งไปฝ่ายไอทีแล้วเปิดแบบเดิมสรุปภาพของในฐานะบริษัทที่ทำเรื่อง
แบบเดิมในปีที่แล้วมาในปีนี้มีการเปลี่ยนแปลงทิศทางไปสู่เส้นทางของการเป็นที่ชัดเจนขึ้นพร้อมกับเปิดแพลตฟอร์มตัวเองให้มีความร่วมมือกับแบบใหม่มากขึ้นและเน้นไปที่ตัวซอฟต์แวร์มากขึ้นกว่าเดิมแต่ก็ยังคงขายฮาร์ดแวร์เช่นเดิมอย่างไรก็ตามตลาดองค์กรในกลุ่มนี้ถือว่ามีการแข่งขันที่ดุเดือดและมีรายใหญ่อยู่ในตลาดนึกง่ายก็เช่นกลยุทธ์ของ
ที่เพิ่งประกาศไปอาจต้องรอเวลาอีกสักระยะโดยเฉพาะหลังจากการออกรุ่นต่อไปถึงจะพิสูจน์ได้ว่าบริษัทเดินมาถูกทางหรือไม่ครับ
Blognone Nutanix hyperconverged Xpress hyperconverged Enterprise Cloud Platform Nutanix Mr.Paul Serrano Nutanix Paul hyperconverged Enterprise Cloud Platform Paul Nutanix hyperconverged Nutanix Nutanix Enterprise Cloud config Nutanix Asterisk Nutanix Fabric Bare Metal ABS iSCSI virtualization Oracle Nutanix Bare Metal container Docker deploy Enterprise Nutanix Microsoft Nutanix Microsoft stack Windows Server R2 System Center R2 Windows Azure Pack Azure Public Cloud Dell Lenovo VCE EMC Nutanix OEM Dell Lenovo Citrix VDI InstantOn VDI Machinelearning Prism Acropolis Hypervisor Prism Nutanix Machinelearning Whatif Network Visualization Prism Search VM Management VMware ESXi console Nutanix vCenter selfservice portal ticket Nutanix hyperconverged Enterprise Cloud Platform Dell Oracle IBM Nutanix Asterisk 